股票組合最佳化計數機

今次我整左個係大學讀econ既人要學既efficient frontier
Efficient frontier係用黎知一個投資組合最好既weighting係咩
例如我想買823同700
係唔係50% 50%咁買好?
定係其中一隻買多啲好?

要搵個optimal weighting好易 (假設目標係要最大化sharpe ratio)
只係將唔同既weighting組合計個expected return同standard deviation
然後搵邊一個組合有最大既expected return/standard deviation就搞點
用823同700做例子就會有呢個graph

最大既expected return/standard deviation其實就係最大既slope
所以肉眼都睇得出最大應該係highlight個位到
呢個位係 700:34%; 823: 65%
所以根據efficient frontier
買700同823就應該擺35%係700; 65%係823

但係計還計
實際上最好既weighting基本上係無可能知
例如2010-01-01到2012-12-31既最好weighting係700: 7%; 823: 92%
2012-01-01到2014-12-31就係700: 44%; 823: 55%
講到尾都係會有overfitting既問題
所以用戈陣都要自己諗下點用

我整個圖其實有一個好大既缺點
就係show唔到啲一點點係咩weighting
所以基本上張圖係廢
如果有人識chart js又知點show到既話唔該同我講下

最後提下
我個計法係random計1000個weighting組合
所以如果你input得越多股票
就越會包唔晒所有組合
你可以做既係submit多幾次計多幾個組合

我屌you 個 mother 啦 ！

點解會99-0?

你估你股神咩
搞咁撚多野

書入面就有用

我廢事麻煩所以無理round off問題

on99

收皮啦

屌 笑到我收唔撚到聲

都幾有趣，可以用黎參考

chart果度睇下呢2種有冇幫助